選舉事務處培訓簡報 教票站職員毋須干預「掌心雷」

選舉事務處培訓簡報 教票站職員毋須干預「掌心雷」

3月11日是立法會四個議席補選投票日，選舉事務處上月底至本月初舉行幾場培訓，向票站職員講解投票當日面對不同情況應如何處理。公民黨立法會議員譚文豪最新收到投訴，一名工作人員不滿選舉事務處培訓簡報上，教職員發現選民手掌或手持小卡寫上候選人資料，即俗稱「掌心雷」的時候，毋須干預。

譚文豪在facebook專頁發布帖文，指出每次選舉時都有政黨用「掌心雷」誘導長者投票。最近他收到一名票站職員投訴，並展示選舉事務處培訓簡報中，其中一頁有指引寫明發現「掌心雷」時毋須干預，因為有關行為並不構成罪行；但若有人公開向其他人員展示手上資料時，則須立即上前阻止，因為「可構成拉票活動」，或屬犯法。

譚文豪形容「掌心雷」乃「唔公平嘅做法」，批評選舉事務處多年來不思進取，不但沒設法取締，「而家竟然帶頭縱容」，呼籲市民3月11日一定要去投票。

選舉事務處回覆表示，選民如備有所選擇候選人資料，方便填劃選票時參考，基本上沒有問題，惟不得在投票站內向其他人展示，否則選民有可能觸犯法例。

原來係入面自己睇就冇事 咁係入面同老友記分享彪彪呢？

你犯法，標錶冇事

投票日記得陪自己屋企嘅長者去投票

種票又有
掌心雷又有